大家而家用緊咩browser

chrome 好似愈來愈食ram...

Brave? Firefox?

Vivaldi

Brave

多唔多插件用

之前都係重度 Chrome 使用者, 轉左 Edge, bookmark 同 extension 可以無痕轉移, 不過有的失望 Ram 方面其實係enable晒extension, 只係改善左些少。
但整體感覺稳定, Chrome 用得耐左 cache 成日炒, 背後有api的網站成日都load唔到

edge adblock成日炒

X2

非洲的（狩獵）旅行；一種觀賞或狩獵動物之旅；狩獵的旅行隊囉

我用 ublock ok 波

冇用插件，貪佢原身已經可以blick到一半以上廣告

FF+ublock夠快
Brave嘅營運模式信唔過

Firefox

Firefox ESR version 68.11+ security harden user.js + multi-profiles + ublock orgin (advanced mode) + umatrix(disable all party script,cookie,xhr,media) + HTTPS-everywhere(only allow the HTTPS connection) + 新同文堂 for translate 簡體 to 繁體 .
The profiles which is for forum will also install the KeepassXC-Browser add-on.

咪又係 Chromium

Edge 而家咪又係 Chromium

其實chromium本身冇問題，而且佢個sandbox同security做得好過gecko(firefox)好多，特別係linux version嘅firefox個sandbox更加稱唔上係sandbox，windows個firefox係做得最好嗰個，但都係比唔上chromium。

當然論privacy嘅話，firefox你可以去set好多嘢去保護你個privacy(但噉樣會令到你更加明顯，人哋更加容易追蹤你)，但如果論default setting嘅話，chromium做得好過firefox。firefox到依家都冇site isolation，佢只係做到將成個firefox同os本身隔離開，而chromium係每個site都會隔離，但就要用多啲ram，tor project畀佢嗰個first party isolation都唔係default enable，重要做得唔好。而android個firefox重衰，連sandbox都冇，又淨係得一個process，而chromium有isolatedProcess。

加上gecko冇提供到webview(gecko view唔算係)，所以android用嗰時就會有google本身用嗰個同firefox嗰個兩個喺道，大大增加攻擊面，而且gecko view個secrity又唔好。

講返linux個firefox sandbox，勁多漏洞，例如X11，而且冇gpu process sandbox，重有個seccomp filter 好弱，比如幾乎冇 filter ioctl，淨係filter tty ioctls，重有好多問題。

firefox喺防漏洞入侵方面做得好差，chromium有a hardened memory allocator,Control-Flow Integrity, JIT hardening , ACG , CIG 重有其他，而firefox都冇提供到。

firefox有樣做得幾好就係有啲部份係用rust去寫，一個memory safe嘅langage，但chromium 都決定噉做，反而firefox重有唔係用rust去寫
當然我最多只會推薦人用ungoogled chromium而唔係用google chrome，但android嘅話我只會推薦人用Bromite

我自己電腦都係用firefox，但firefox個security真係慘不忍睹，都唔明mozilla點解唔做好個security

所以比IE進步左好多, 但 Chrome 本身應該加左的唔必要的野, 用耐左成日要清 cache, 希望 Edge fork 得好的

有咩好

咁點解你電腦唔用 ungoogled chromium

我自己中意firefox多啲，多啲嘢可以set，而且security方面我識自己去加強返佢，有用過ungoogled chromium，但係唔順手，好多嘢都好煩，況且都只係試用

security方面我識自己去加強返佢
點加強
求教學

ungoogled chromium 有咩嘢煩
我而家試用緊
係 extensions 第一次裝嗰時無咁方便
之後都係可以一鍵安裝其他 extensions